# Домашнее задание

Начальное состояние ветки master: **замёржена HW6**.

Нужно дополнить сервис, реализованный в предыдущих дз - добавить метрики и логирование.

Для этого:

1) Добавьте серверные метрики в формате prometheus для вашего приложения, метрики должны быть доступны по
   пути `/metrics`; Можно использовать
   [функционал из tapir](https://tapir.softwaremill.com/en/latest/server/observability.html?highlight=prometheusMetrics#prometheus-metrics);
2) Добавьте зависимость [tofu logging](https://docs.tofu.tf/docs/tofu.logging.home);
3) Добавьте логгирование в ваш сервис:
    * Логгирование всех http запросов к сервису;
    * Добавьте логгирующую обёртку над DAO-слоем вашего приложения;
4) Добавьте логирование запросов с уровнем `info`;
5) Добавьте структурное логирование ответов с уровнем `info`;
6) Добавьте в ваши логгирующие обёртки логирование всех ошибок:
    * Ожидаемые по сценарию ошибки логгируйте с уровнем `info` (например не найден login пользователя при авторизации);
    * Все остальные ошибки логгируйте с уровнем `error` (например не найден login уже авторизованного пользователя,
      или `RuntimeException`).

## Оформление

Дз должно быть оформлено в качестве мерж-реквеста. МР должен быть оформлен в том же формате, как и предыдущее дз. В CI
должны запущены пайплайны (если используете локальный раннер гиталаба) и проходить все стейджы.

# Как и за что получить баллы?

- Доступны серверные метрики по пути `/metrics` = 3 балла;
- Есть логирование http запросов = 2 балл
- Есть логгирующая обёртка над DAO-слоем = 1 балл
- Есть структурное логгирование ответов = 1 балл
- Ожидаемые ошибки логгируются с уровнем `info` = 1 балл
- Любые ошибки (в том числе и не явные) логгируются с уровнем `error` = 1 балл
- Выполнено ревью сокурсника = 1 балл.

# За что можно потерять баллы?

- В МР не запущены пайплайны (или пайплайнов в принципе нет) = -5 баллов;
- В пайплайнах МР есть проваленные стейджи = -2 балла (за каждый проваленный стейдж)
- Несоблюдение CodeStyle (см. раздел CodeStyle)

# Дедлайны:

Дз должно быть сдано на проверку спустя неделю после выдачи задания.

Если дз было сдано **позднее недели** - к баллам применяется коэффициент **0.75** с математ. округлением
Например, дз раздали 1 февраля. Сдал дз 15 февраля и получил 9 баллов, получается 9*0.75=6.75, следовательно получишь 7
баллов

Если дз было сдано **позднее 2 недель** (например, спустя месяц) - применится коэффициент **0.5**

# CodeStyle:

* За использование mutable коллекций = -1 балл (за каждое использование)
* За использование var переменных = -1 балл (за каждое объявление)
* Логика не отделена от описания эндпойнтов = -1 балл (если логика совмещена с описанием)
* Использование эффектов (например `Random`) = -1 балл (если эффекты не используются)
* Наличие `warn` в CI = предупреждение
* Не нужный `unsafeRunSync` = предупреждение
* Не исправлены треды из предыдущего ДЗ или допущены те же ошибки = предупреждение
